消防集體秘撈冷氣佬 高層漠視舉報

消防員爆集體「秘撈」，管理層視而不見。上環消防局有消防員疑在沒有申報下兼職，在紅磡區1間冷氣工程公司，負責維修及安裝冷氣。涉事消防員最少6人，輪流「賺外快」，每人每月可多賺近6000港元。據了解，秘撈事件已持續1年，惟消防處仍「隻眼開，隻眼閉」。立法會議員促嚴肅處理事件，擔心兼職會涉及私相授受及有利益衝突。

「拿拿聲食完早餐，就過海開工。」上環消防局每早9時換班，東網記者早前直擊，該局其中1隊10多名消防員下班後，集體到附近茶餐廳開「早餐會」，其中兩人趕快填肚，便乘港鐵到何文田站，在差館里1間冷氣工程公司外候命。記者看到他們收到電話後，即前往該公司附近另1舖位會合他人，提取手推車、水桶、木梯及喉管等清洗冷氣工具。一行人推着工具穿梭行車路，步行至蕪湖街一屋苑單位開工。逾2小時工作後，眾人先行食午飯，再將工具放上輕型貨車，到其他地區開工。

該冷氣工程公司生意不俗，消防員兼職時「單接單」。翌日早上，記者在店外等候，看見同為該局的另一名消防員準時兼職，他曾在「早餐會」中出現。他們一行人先將工具放上輕型貨車，駛往大環道東的一個豪宅屋苑，經過3小時工作及午飯後，由於貨車未能泊入該屋苑停車場，眾人便手推沉甸甸的工具，步行15分鐘返回差館里。之後，他們在該公司運載一部新冷氣機，推往黃埔花園住宅安裝，45分鐘後，4人折返該公司，再乘坐一架白色私家車外出工作。

「返一放二」的消防員趁放假秘撈，而在當值的日子，記者在上環消防局外觀察，亦證實部分人駐守該局。日前早上有數宗個案需開緊急警號外出，當消防車執勤後回局，有涉嫌兼職的消防員便落車「睇位」，協助消防車泊入局內。

據悉涉及集體兼職的消防員，部分人仍在試用期內，但兼職已維持至少半年。他們在冷氣工程公司上班，時間由早上10時至下午6時，以日薪計算及支付，每日約可賺600、700港元。兼職班底起碼有6人，若每人每月兼職10日計，便可多賺逾6000港元。據知情人士透露，該批消防員秘撈已是局內公開的秘密，部分人更持續近1年，卻無人理。

「冇，我唔知道。」記者曾致電該冷氣工程公司，接聽電話的人否認有聘請消防員兼職工作，並匆匆掛線。而該店客源多為附近居民，收費亦較其他公司便宜，例如清洗3部分體式冷氣計，收費1600港元，較其他公司收費2100港元便宜。

立法會議員陳恒鑌表示，消防員「返一放二」的制度是要讓消防員工作後有足夠休息時間，以應付24小時當值時繁重工作，若有人認為下班後還有多餘精力而做兼職工作賺錢，理應循正確渠道向部門申請，否則有關行為屬不恰當。他促請消防處檢視有關個案，若情況普遍甚至是大規模，要嚴肅處理，因為公職人員在外兼職恐涉及私相授受及利益衝突。

消防處發言人表示，早前已收到相關投訴，並正展開調查，如發現有任何違反紀律行為，會嚴肅處理，惟對於該消防局是否有職員申報上述工作，該處沒有正面回應。發言人補充，據公務員事務條例，公務員在接受任何正常工作時間以外擔任的受薪工作，均必須事先向處方申請批准。

屌你老母，班死黑警每隔幾日就偷野，強姦，非禮，作奸犯科既做齊曬，人工就加得多過出生入死既消防，我係消防都想去秘撈。

消防秘撈 呢樣野 公開秘密來

無出事 一般都唔會理

又唔係啲咩傷天害理嘅事
人地都係搵餐飯食姐

唔洗訓？

最離譜試過返工時間鼠去做咩？

發夢
有朋友做埋地盤 一個月仲要30工

又有25仔

Yes ar
搵多少少姐
靠消防份糧搵你做

返一放二就係比你休息 你就走去秘撈 返工唔好手軟腳軟就得囉

正啦消防員「返一放二」的制度， 秘撈搵錢至上，救火無能燒死，可以蓋國旗英雄式送殯，明明可能係秘撈疲勞至死

搵食啫 犯法啊?#

好攪唔攪，消防都攪！應該去攪個D又唔去跟

有事果時又咪話英勇殉職

消防秘撈係人都知，番一放二，果兩日唔係搵錢就係叫雞，唔通真係留喺屋企抖足元氣咩

不過秘撈番成日先得六七百蚊好似又慘啲

東方都搞咗消防好多年啦

係咪有野得罪佐白粉仔？

真係痴撚線 消防多得黑警有反襯 而家係child登仲神撚過神父
班消防員做閪野就當見唔到 全職做消防放假係比你補充體力 叉足電去迎接下次當席 確保有充足體力同狀態去應付意外 唔係比你玩秘撈
班消防員番工都已經夠他條喇 你估佢真係日撚日要救火咁撚辛苦咩

錯link wor

屌你老母咩知唔知點解消防番一日放一日啊?

就係俾你班菊花佬足夠時間休息

可以儲足精神oncall 啊

你而家拎放假去秘撈? 得 放假唔計錢囉

既然覺得份工人工低 可以唔做嫁喎

當初定返一放二 就係怕你休息唔夠

既然你有力做part time

不如叫消防處改為返2放1 或者返3放2

又可以有條件將人工升返高啲

咁休班秘撈點計都好過休班犯罪既

阻人搵食

好耐啦

講到咁唔好做咪辭職囉

佢休息唔夠，容易出意，救唔到人之餘害死自己咋

好翻唔翻走去返地盤裝修呢啲
返一放二好地地搵份正正經經嘅pt唔得咩

本身啲女可能一聽到消防都濕哂
但係一聽又做埋裝修佬地盤佬呢啲即刻調轉睇唔起人

唔洗睇都知係百份報

屌，駁唔到

快啲上嚟整冷氣, 雞姦埋我

雖然我都唔覺得件事好嚴重/ 認同班警既問題仲嚴重
但係連登仔唔好忘記佢地放緊假都係受薪架 受薪放假係比你休息，因為消防員工作危險同隨時需要足夠既體力，簡單啲講比你放假係工作需要，唔係比你走去返工。如果唔係，學人返五放二算啦
如果真係咁光明正大，點解唔申報？

即係話返一放二冇需要啦， 咁取消或改為返一放一啦

返工都有錯，又唔係黃賭毒
放左工你理得人返屋企日日打飛機

以前有個ACO親戚都秘撈搵錢旅行

真係覺得秘撈咁正確既話大可以光明正大去申報攞上頭既 approval

其實我識人做銀行信貸之類
佢話消防d人最醒，知自己份工危險
有乜冬瓜豆腐都要一筆錢，所以佢地都會努力賺錢儲錢
相反d黑警就月月清，仲好多成身債

真係唔夠錢洗 辭左佢搵過份啦
入火場 搵命駁架

我識既消防都唔係好仔 雖然有fd都係
不過都唔係做傷天害理 大部份都係出去偷下食玩下其他女咁
個fd話多假 條女又番工 可以出去偷下食 大班後生都咁

係幾正既

其實好簡單，吹到份工幾辛苦，咁放假就唔會仲秘撈啦

地盤裝修點唔正經 都係毅進仔 你想佢做咩高尚職業

我諗做地盤危險過消防

得罪班冷氣佬
佢地走去報料掛

其實有咩問題

點解會知成班消防去秘撈?記者咁西利?

其實如果想自僱形式搵得多，又可以唔洗日日返足，真係地盤係其中一個好選擇
地盤都好多安全位做
仲要其實地盤唔係真係做足9粒鐘

無鬼唔死得人，搶人地飯碗lo

我見依家好多都起碼有個hd或者放假出去讀書攞個學位
有呢啲都唔使出去秘撈呢啲咁低賤嘅工啦
就算秘撈都搵份好睇少少嘅工搵份Office都好

玩完國泰玩返消防啦

搵餐飯食姐 喊打喊殺咁做乜尻

辛苦錢自己搵有乜問題

消防做野出生入死 咪笑撚死人啦
咁多年死嘅人加埋都唔夠地盤一年工傷嘅人多

其實如果係想消防員休息 有足夠體力應付工作需要
咁不如咁喇 改做返二放一 返二既其中一日同而家一樣不變 另一日就係強制係局到休息 監住你訓足十二粒鐘

又無利益衝突，唔覺有咩問題

消防點會休息唔夠?平時係局唔係24小時都要做野training,有唔少時間休息，返一放二，就算秘撈都夠晒時間休息。所以消防只要你考到，基本上係紀律部隊中最好做，光環又拎晒

咁改返返1放1囉，反正你都夠休息仲要出去秘撈全日

明明份正職攞晒光環但係放假又返份社會厭惡既工作
成件事好矛盾 着住件消防衫啲路人就會覺得好型好勇敢
秘撈着住件地盤衫或者攞住啲裝修野啲人就即刻睇唔起用一個鄙視嘅眼光

之前有FD 做紀律部隊. 唔係消防.
直頭一星期返2日. 其餘5日走水貨, 楂的士

返兩日咁少？

又唔係返工時間都要踢爆

幾撚慘
話就話返一放二
但返足24個鐘都仲要搵份辛苦兼職
香港地做人都辛苦

夠人工邊個想做 PT 呀？真係為興趣咩？又唔見班議員幫下佢哋加人工？正仆街嚟

話返三放二個啲係咪無腦
唔通救救下火同你講要收工咩

消防日頭秘撈 第日仲有冇力氣精神去救人架

冇人會諗消防一更24小時
一個禮拜三日都72小時
剩係睇到人地優果面
人工又低
有申報底下幫補下都合理

咁又點？

咪講左懷疑冇申報
一個禮拜3日你都講得出 咁星期一由頭計啦

最好就上司批左先做咪光明正大
不過話就話返一24小時 但有時間訓覺 計返工作時間真係少啲嘅 仲有兩日假可以兼職 煩嘅嘢又小

話咩返一放一咪得
唔諗下工時幾長
咁咪變相再減人工
消防設備果更check 完果更用
用輪更8/12小時可能唔夠時間應付緊急情況
呢d又冇人會諗

係都吹奏其他紀律部隊啦
救護員先係真正日做夜做

船上面. 2日4X小時

On9唔係點計30日
返10日工240小時啦

好容易死人ga ma
前題係你明知
俾你休息果兩日仲走去秘撈

你計一星期返3日

不如計4日返左兩日48小時

係合情合理申報就唔會有人jer住啦

同救護睇齊 返3放2唔洗煩

邊個話俾你聽
果兩日係休息
而唔係補償返俾消防員

現金糧冇咁易check到呀智者

唔知以為俾人昆撚左 響學堂操完出班先知要返24小時
嫌人工少咪7做啦 咁都可以合理化秘撈

計月呀oj
一個月30日返10日
咪一樣240個鐘
你呢個點係想講咩

瞓足48小時咩
休息12個鐘乜春精神都返晒嚟啦

係呀冇人會想做 真係求天主打救就岩

番5放2啦咁屌

1至5 朝9晚6啦 星期六日唔撚救火 燒下先啦

人寫咩就信咩
冇鳩腦 兒登

有錢咪得 洗乜理人點睇

咪係 當更蛇出去就話啫

咁改制轉一放一算啦 講到放假好似逼你去秘撈咁

開頭我都以為當更出去
原來放假 放假關你鳩事咩99記者

去秘撈嘅工作量點同當更

一更24小時真係人都癲
好彩男人捱得

咁你開頭用一星期三日72小時咪誤導左人地以為消防一個月返4x72小時囉

水警？

加人工我相信消防冇人會反對
15日*24*當你80蚊一粒鐘
=28，800
冇人會想打多份好冇

講真真係有兩個禮拜要返三日
咁講係想帶出消防最辛苦果面你地又睇唔到

醫管局係鬼公務員咩

既然奉獻哂時間出黎人工仲係咁底

我笑撚到停唔到

現實有好多野都有不成文規定
唔傷害人冇令你損失就唔好搞咁多
樣樣都執正樣樣都搞串
利申 我唔係消防 曾經有個教我既呀sir係消防
我會尊重消防

人渣

乜唔係蛇佬先係最多消防員做咩？
我見個個都鬼撚咁大隻

10個有11個公務員去秘撈添
唔好彩講句 又整多單迷你倉大火 你早兩日放假去左秘撈軟手軟腳 一係人地死一係你死咋
你話 屌講到咁冇野好講啦
消防員預左架啦

香港人真係以利益為前提

錯 係10個有9個姐

仲有一個就係救護,放假已經攰到唔想秘撈
就算想搵多D錢既都可以賣血(報番多幾更,可以換錢)
呢樣係少有政府工可以自願開多D工搵錢,同時都係救護既特點,就係因為人手缺到/CALL多到可以咁玩法
消防就唔得了,人手太多,CALL太少

每日約可賺600、700港元 <--講真人地落手落腳做,又唔係非法野,仲要賺得咁少就由人啦屌你東方

人民英雄
工作又危險又多野做

利益衝突? 點衝法? 救火見自己個客就救左個客同部冷氣先?

點解打格仔？

應付到消防工作既話無問題喎
人地放假出去返兼職自食其力搵錢 有咩問題
又唔係返工時間蛇王出去做兼職
消防秘撈公開秘密 做左好耐
我都未聽過因為秘撈 所以消防辦公個陣失職

咩受薪我唔明
人地月薪制 唔係日薪
返24 放48
如果佢咁樣叫受薪放假
咁全港返工月薪制既人星期六日放假都係受薪放假

蛇佬多數係自己家族生意黎，好少請外人

秘撈 秘撈 五百蚊既秘撈
速度 速度 番一放二既schedule

拎緊納稅人既錢出糧放假就唔關人事，咁休班警放假犯法又關唔關人地事呀

咁咪唔好撚做囉

人地放假私人時間秘撈都要講，唔講以為休班偷冷氣

依家就係屌鳩佢地冇申報呀，你係咪文盲

消防局有消防員疑在沒有申報下兼職
你係閱讀理解出現問題？
唔撚識字定點樣呀on9仔

毅進仔差唔多啦，有份工比佢地打唔洗乞食咪算係咁囉

有冇影響工作表現先
呢幾年消防好差咩

消防救人不嬲Hea救

毅進仔真係毅進仔，讀得書少我唔怪你

咁我都唔怪你讀書少
加油 讀多d書

邊條撚樣無聊人投訴
捉佢陷家打一身

咁得閒睇消防秘撈不如睇下黑警先啦 又唔見報多的黑警做既好事

消防秘撈唔係已經係公開秘密咩

公開秘密還公開秘密
可唔可以做還可唔可以做

做得太揚 比人點晒相仲有冇得撈

計埋開夜一個月40工我都見過

行黑警路線囉
姦淫擄掠囉

岩呀
應該放工唔好出街
兼職要蒙撚住面做 /做毒撚工
咁就唔叫揚啦

入火場 先屈1000萬蚊先救
有水放水 無水收隊

轉三更制囉，咁都有時間秘撈咪話你好野

搵人跟d維護法紀既好過啦 成日都帶頭犯法

屌你老母傻西返屋企含你老豆條臭撚瀨你老母個臭西順手入返埋個臭西到啦戇鳩仔

可能申報左呢

最好改返8個鐘更

唔好偷換概念啦 公務員從事外間工作不嬲都要申報架啦

講話要休息果d
如果呢單野轉做放工後走去做義工
你會唔會仲屌鬼先？

搵食姐 犯法呀 我想架

其實返一放二，人地個一係24呀
除返3 姐係一日八個鐘 姐係做足30日工

老實講 有頭髮邊個想打兩份工咁辛苦

有道理啊 如果淨講咩休息
休班去做運動 例如行山又得唔得先
一係你不如同人講
做得消防呢
有以下事項係放假都唔做得嘅
咁會唔會滿意啲

6000蚊咁好賺

冇娛樂價值唔會報啦
賣勞力講到作奸犯科
對普通人黎講裝冷氣可能係好辛苦既工作
但消防員受過體能訓練可能用唔到半成力
就算你話咁做可能會影響工作時間表現
佢救人救火都有佢既風險係到
咁大個人做到幾多應該有分數
且唔係報紙寫幾句未証實既野就信到十足

紀律部隊呢d
上得報
其實炒硬
rip

政府肯加人工咪得
都唔明點解低人工過警察
班消防唔做鴨已經好好啦

Confirm左見光都唔撚驚啦
仲有 年報期就好多互篤秘撈新聞

有錢既話邊個想打多份？ 揾食姐

好耐啦得罪左

份工寫明唔比返PT重去返，點解重會有人話消防冇錯
重有力返工，咁唔洗放2日啦

體諒係可以體諒
但規矩就係規矩
唔好講到自己岩哂咁
消防都係紀律部隊黎下話

垃圾黑警同凸9正落成日話依法辦事，而家快d拉9 晒d犯規既消防啦

咁樣先睇到正苦咁撚陰濕，等多d人仇佢嘛

性格決定命運。。

話好舒服個啲不如你地去做下

搞乜咁都吹奏? 因為有黑警墊底就以為消防日日入火場送死有光環? D回覆咩事?

人地有體力做咪得囉
成班殘弱連登仔死都要話人做完秘撈成日無力返工

體能好既
根本就唔影響工作
對普通人咪覺得會無力返工囉

話有力不如返二放二/返三放二嗰啲人係諗緊乜？
人地fit 有餘力就要返多啲？
你放工仲有力就要ot?

如果返二放二 1shift 24hrs

一個月就返 24x 15 = 360 hrs
一般返8放5 office 工 9x26= 234 hrs

返多你一半時間照收2皮幾一個月？
搵鬼同你返？ 定係你覺得佢地可以加人工到4皮幾起身都ok?

成日講到消防有幾辛苦，跟本唔駛去車全部係間局到hea, 夜晚又有得瞓, 講到咁撚辛苦放工瞓醒仲有精神做秘撈

話消防辛苦個D咁點解佢地要搏命考入去?

香港人好鐘意眼紅人地
都算啦
好多仲要講一大堆理據去支撐自己內心醜陋既想法
粉飾到救人幾緊要 人生幾可貴（呢樣係真既）
但問題係有人死既新聞
連登留言係點呀？ 個個幸災樂禍 笑9死者

寧願你大大方方直接講
屌 消防番工收住錢休息 放工又賺多份
拎住消防個朵 又大把女送上門
我就番到隻狗咁 人工又得雞碎咁多
公平咩 屌

好似你咁咩
做少少野就手軟腳軟
消防做完秘撈仲可以屌幾條女啦

佢個休息時間鐘響一樣要出勤
同你一樣訓覺就一覺到天光咩？

想同政府申請秘撈？我真係未聽過成功過
Btw秘撈無問題，宜家咁比人踢爆
又會比人查埋報稅

消防放假最牀就留係屋企乜都唔做
做運動做到手軟腳軟返唔到工點算

唔意外

紀律部隊從來最無紀律

好多case無上新聞你唔知咋

起底炒哂佢，咁咪可以全職做工程lor

夜晚有幾多call大家心數啦，叫消防掟條數出嚟年中有幾多call,有幾多係深夜發生，成日講話加人工，掟條出勤數嚟睇下有幾辛苦先啦

高層正垃圾

返一放二唔秘撈做咩?
幾時先加佢地人工呀

真係手軟腳軟 你都唔會番啦
當佢地傻架咩
做政府大部分都係求他他條條 安安穩穩
同埋佢地番pt咋 覺得果日需要休息
求其講句番唔到就射波架啦

起一次身 個睡眠質素已經差好遠啦
最後放工返屋企又要瞓

好撚多消防都係
唔明點解唔理
明明係公僕

番一放二唔係怕你休息唔夠，而係一日番24個鐘除番開
on9

拓完冷氣咁攰仲有力去救火咩

講真係紀律步隊黎講
消防好似同政治取向冇利益衝突
你係黃絲藍絲有意外咪一樣救
唔會話你係黃絲就攞消防喉射你呀
救護車唔理你

你無
佢地有

消防番一日放兩日AL跟政府 真係好易請長假去旅遊

好多走左去搬屋搬家私
第二日真係有大火就pk

近排簽緊年報

咁放假唔撚洗做運動添啦

做地盤同裝修因為錢多同唔困身
未入消防前係係地盤做水喉打判頭工$1200工
有時放假都會做下

連登仔雙重標準到

市民出糧比佢地係去救火救人唔係拓冷氣，個個唔申請就秘撈仲成世界？

真係無討論既餘地

放假做自己野都唔得

唔知俾大sir照肺果時敢唔敢咁大聲講

依家未見到最後收工做秘撈，就唔好講平時有幾辛苦啦，消防辛苦一向都係child登仔自己幻想

咪水警，44工時又翻24有幾多

以為秘撈d咩工，做工程洗冷氣先得$600水一日，都係俾個腦細出少咗啦

如果唔係有收錢，放假去幫朋友搬野，你地會話影響工作？

講秘撈點會及d議員 , 可惜法例冇話唔得

成日都講咩翻一放一，根本合約係51工時，一個月係咁多咪咁多，你翻一放一咪個個每廿幾日就有一次超長假放

最好翻一年放兩年添，大家舒服

已經好Hea 成日打排球

返24放24都幾正
除時每個月都有半個月長假rota

西邊賣百份報
呢間報館真係好撚on9

咁點解要做消防
做冷氣佬咪得

d消防仔仔個手臂咁粗胸肌漲卜卜

人工低咪唔好做囉 根本 Hea工黎
一係你申報 萬一要你救火 體力不繼咁點？ 咁都話岩 兒登

最好翻一星期放兩星期，又有人性又有長假，架撐又 check 少 D

唔係唔得 你可以入紙叫啊sir批架
份工有曬規定 消防(紀律部隊)要唔要跟規矩?

上面討論真係得黑白顛倒 講明唔可以做未經上頭既工作都做 係咪無規矩？ 做都好 仲要比人發現 呢d好明顯蠢蠢地 我係上頭 就全部炒曬

好多支那式臭蟲論，咁叫政府取消申報啦
消防係咪真係咁辛苦大家心照，係既佢地仲咁多人留咁多人搏命考入去？
同重點係你秘撈唔申報我點知會唔會私相授受人地犯消防條例都唔理？

大把消防放假果兩日做炒散搬屋

連登仔突然講規定跟規矩

一句幫朋友洗冷氣未得
又無合約你咬佢食

咁都報 唔知仲以為返工秘撈
肯定有人25

可以唔跟架 咪上報比人照肺
on9連登仔打字邊洗用腦

樓上話可以番PT果D
最好屋企燒一燒 D消防無精神判斷錯 燒9死曬上面D垃圾就岩

散仔就多數秘撈，咁幫辦會唔會秘撈埋一份?

幫辦彈job比佢地撈啦 邊個做消防唔秘撈

冇得怨既，明文規定唔得，比人捉到死硬

Btw話就話有得報，但裝修/冷氣哩啲唔撚會批

所以政府散仔幾撚慘，揾2雞幾，冇花紅冇雙糧，想自食其力打多份工又比人影撚哂相

試下唔係消防係其他工種番秘撈，睇下會唔會有人撐？個個都用呢個理由番秘撈都得啦，做人咪咁雙重標準啦，有光環真係大哂
利申：好尊重消防員

隊長就冇乜人會秘撈，一黎揾咁撚多，點會在意一千幾百

二黎個個讀過書，比隊員更小心條文上既野

當然有例外，但真係唔多

咁多人放假秘撈可以點捉人 靠舉報?

消防真係放個屁都香D
事實平時工作量低，人工對比一定唔差
如果其他公務員去秘撈實比人屌死

試下果個消防係你老豆 想搵多d養頭家
你會唔會大義滅親 舉報佢

做人係咁雙重標準架啦
我認架

東方真係專捉公務員

秘撈又唔係偷呃拐騙，都係搵錢啫
怪就怪俾人捉到，斷正冇辦法啦

又唔見捉救護 大家都係消防處
救護做到死都無做pt

人地做咩關你撚事咩

仲有好多做裝修，老豆做裝修有時都幫消防判頭做野

不過顯示咗冷氣水電技工好好搵，連登仔係時候學返嘢上手

咁樣秘撈法分分鐘月入7-8萬

ptbf

救護有閪時間秘撈咩 大家一樣人工，無光環無人講

公務員簽約果陣已經知從事外間受薪工作係要申報同批准先做得架啦 你依家秘撈咪即係違約囉 on9

打出黎之前有冇比伯母過目 等佢唔洗成日比人屌？

拎住消防個朵就送上門，咁果d女都幾cheap

黑警還黑警，消防又點撚樣出生入死 比時間你休息走去秘撈冇精神咪搞出人命 係咪好撚多垃圾消防太得閒日日上連登？

咪撚玩啦 救護一樣有人秘撈

我想呀 係咪有得入先

啲撚樣盲撐盲反上腦姐

Appealing to emotion係邏輯謬誤你知架可？
法律不外乎人情，我針對嘅唔係消防秘撈，而係消防秘撈就冇問題呢個論述。你句statement將消防員換做另一個工種都講得通。
我只可以話呢個情況值得同情及理解。問題係你班人嘅心態助長呢個行為，仲要聲大夾惡

放咗工做乜關你撚事咩

救護點會無光環，個friend做救護，d女聽到即刻出水啦，年中食唔少

話有問題果班人，說人不是好似頭頭是道，但講到尾，咪又係想人地少一粒魚蛋 好嘔心

其實講咁多做咩，根本簽約就講明係唔比做PT，宜家做就係有問題，理得佢返消防果時有冇力

大把啦，拎住個光環點會無女送上門
睇d連登仔都幾撐就知個光環幾大

點解一定要假設人冇申請返兼職

紀律部隊最無紀律
仲要有班垃圾child登仔撐

其實秘撈本身我又覺得無咩問題，只係早2年先嘈完工時長唔夠時間休息點點點，而家又俾人踢爆放假原來都係去秒撈，感覺有d虛偽啫

因為港豬已經畀蝗順化到 唔再重視合約既精神同規範。

你真係好on9

但係秘撈傷左之後就扮工傷都係納稅人埋單
秘撈者係無報稅，瞞稅

雖然我都認同唔係犯法野既，可圈可點
但規矩就係規矩
由2014佔中話香港已死講到而家既連登仔
偏偏走去支持破壞呢啲規矩

點解要反秘撈？
要屌都係屌政府搞到樓咁貴 要人打兩份工啦 屌人秘撈 真係痴撚線
我反而覺得秘撈反而係上進表現囉 將時間用哂去搵錢改善生活 唔係人人做到

你覺得因為秘撈而失職會報到出黎咩

傻傻地 老閪都有時間去搵錢 成班咁正直
咩放假比你抖怕唔夠體力

不嬲都有大驚少怪， 我個fd收工後有時地盤開工。我都唔明有咩好嘈，唔講以為佢地去偷同搶！

港豬已經被蝗共順化

咪就係
樓上有啲人仲話消防辛苦
消防操班咪辛苦 出班一勢舒服

係呀 你重視法律呀嘛

基本法講唔可以分裂國家
唔好講港獨喇 乖乖做順民啦

法律講集會要申請 佔中果班全部係暴徒

社會現象 包拗頸
都唔知幾爽 好想好似佢地咁 成班一齊去秘勞

好簡單，假設一個水務處職員因為秘撈之後俾人炒左，而家又有一個消防俾人爆秘撈但之後無事仲可以繼續做，你覺得公平？

返工搵命博，不過你地唔會明 做鍵盤戰士就輕鬆

分分鐘係蛇頭，賺人頭

生活所逼 一份唔夠就2份架啦 人地都咁慘要7day工作 仲去屌鳩人返兩份 真係痴撚線

消防收工唔係做兼職就係呃蝦條

一睇標題就估係東方

受薪放假就乜都唔做得要留喺屋企休息留力番工？ 你番工前夕都唔一定會訓夠啦，未試過劈完酒番工？定係奴性重到放左工off duty都為緊公司著想

消防投考人數降緊 其他政府工投考人數升緊
人手不足就比人練住春袋 唔可以亂炒人架啦

如果有一日冇人做掃街 掃街開你3皮1個月 串過馬撚當街屌柒你都冇事 呢個就係市場

公平唔係一條線畫埋去就叫公平架傻仔

毒果斷人米路勁仆街

公務員/紀律部隊秘撈要申請, 何況你未入職已知人工低, 呢個唔係藉口

消防員都反？
有光環架wo
個個消防員都係好人 英雄 正直 好男人
唔罵得架

你叫個做開運動 操開既人
Full load完一日 然後完全停兩日
再full load一日
我諗會攰過full load一日 輕微郁動兩日
再full load一日

連登仔唔知申報利益係港英留落黎架？

唔係偷唔係搶咁都要嘈？

其實pt無申報炒唔炒得郁？

噏乜春呀你？抬冷氣抬到痴咗？
畀兩日你抖就抖啦，搞到個人戇鳩鳩咁

要有證據
過數就

消防有幾河出動救火，最多都係困𨋢，加上一更返24小時，check完裝備就喺局內做運動、上網、瞓覺⋯⋯，交更前瞓足8個鐘，收工已經養足精神秘撈

其實消防人工唔算低啦，係無黑警咁高人工啫

幾時連消防鬼都吹奏？

原來因爲少人考就可以包庇有問題唔跟規矩嘅人，仲要係記律部隊喎，消防請人咪又係一車車人去報
就算當真係少人考好缺人手，其他人係唔會理，有人覺得唔公平就嘈到上公務員事務局叫你解釋點解會雙重標準，到時咪又係要搵人祭旗
傻仔唔係我，係班消防

你要買樓既話比你4-5皮都唔夠啦

如果有證據上面會唔會包庇話個個人知錯跟住放佢一馬？

放工之後，打第二份工，好有問題咩。
班報紙佬一個月得皮幾野唔信冇打第二份工

幾時同警察同薪同酬？

投考人數下降唔代表人數不足 傻仔

降極咪幾個請一個，洗乜比人鍊住春袋

秘撈都咁揚，遲啲冇得返一放二俾班傻仔害死

邊到搵消防整冷氣

中學畢業未？
用私人公司同公務員比？
公務員就明文規定既，港英時期留落黎既規矩
私人公司就合約冇寫就咩都得，就算有寫都唔代表咩
只要上司阿頭老細睇你 你打十份秘撈又點撚樣？

80蚊時薪要人同你返多24個鐘更 傻撚咗

冇問題㗎，未過試用期秘撈最多俾人炒咋嘛

就算加錢唔加鐘，班友咪一樣去秘撈，問心啦

唔受得規矩咪唔好做公務員囉
何況紀律部隊？

一向架啦， 之前我地搬office 見d “搬運員”
咁熟防火條例又fit 都有問佢地係咪消防，佢地都笑笑口唔答

利申 唔叫佢地咕哩 唔係我唔識係咁好似有d侮辱

睇留言自知child登仔咁多做緊消防

而家算唔算出左事

拆櫃都係 好好搵 反正班友操開 當做gym同修身

因爲電視電影係唔停咁出車做野囉

班記者無野好寫？搞消防員做乜鳩

唔得就係唔得 成班兒登仔仲係到「犯法咁又點喎」

識親消防十個有八個有兼職

比人篤灰

返一放二，本來消防就尻hea 既
放假果兩a一定出去打仗啦

係 港獨 佔中都係唔得 犯法野大家唔好做

香港人最鐘意魚蛋論
呢d野香港人最鐘意睇

你最有紀律 出街唔好衝紅燈呀傻仔

以前為勢所逼打2份工係基本 打3份都係得閒事
而家打2份就要比人喊打喊殺 香港真係幸福左好多

係公司訓到飽啦

如果係消防仔秘撈做鴨，點睇？

知唔知點分咩叫正確咩叫唔正確 返秘撈係為人民為公義？Child登真係越來越低質

好明顯呢六條友 唔識收斂又串嘴喇
唔係點會冇啦啦俾自己人篤灰
兩個字：抵死

改每更12啦

你要講合法 我同你講合法 而家又搬龍門講公義
你玩哂

合約有冇寫唔準秘撈到？
如果有寫就仆街死啦佢地

無話唔做得，不過之後有咩事自己承擔返咪得
成年人黎，你想做咩無人可以阻止你

1.
係辦公室周圍唱「我月薪3皮，搵到份秘勞，每月多6000 」

2.
「呢集散仔又有上司照，咪好快升一柴？等我做你一鑊，減少個對手」

冇批准就唔準

但由頭到尾都冇話佢地冇申請

公務員秘撈已經有問題 入職已經講到好清楚 唔該兒登仔咪再用私人工黎比

你偷偷地唔比人發現咪算撚數
自己柒撚左仲有成班兒登仔支持 乜消防咁大光環？真係難為救護員買個飯食都比人圍插

有申請一早出左黎講啦

連登仔：政府守則話撈多份要申請咗先又點？份工咁低人工撈多份天經地義！唔使申請唔使等批！！

搞到好似迫你打政府工迫你守規矩咁 嫌低咪唔好做囉

你打鳩死個強姦犯為人民為公義
咁係咪唔算犯法 ?

冇錯
一直講緊呢樣野
呢啲咁好既規矩係連登仔最鐘意既港英留落黎
你偷做 唔俾人發現 理撚得你咩
咁多人偷做 唔見佢地有事
你咁都俾自己人篤灰做鳩你，呢六位消防員應該要檢討下做人處事態度

我邊隻字屌人秘撈 我從來都係屌緊你地消防秘撈就冇問題呢個論述。政策上配合唔到係政府問題，但接到舉報就扮聽唔到。警察尚且有監警會呢舊垃圾同ICAC去𥄫住，消防比人舉報違規大家就斯得哥爾摩症發作？人工追唔上高樓價係共業黎，當然政府冇保證市民有尊嚴地生活係冇得賴。但都係個句，其他工種有樣學樣去秘撈個社會同公司要點樣管
你真係冇改錯名

其實秘撈有咩問題
雖然合約話要申請甚至話唔得 一件事啦 無人知嘅話
但只要同原先工作無利益衝突就得啦

嫌低唔好做 嫌OT唔好做 嫌危險唔好做 人人都打緊風流工 話唔做就唔做
唔怪得香港到而家都冇工會

你戇鳩?大家有錢用唔洗買樓
洗咩打多份工?
學連登仔咁住公屋交2,3千一個月?

上面果班都睇得出幾聽老細話
人地叫佢行就行企就企
唔識變通 係做死窮L

因航之前, 消防已得罪東方
之後有因航、貧曾、澳門、南亞、蘋果要寫,
東方先減少針對消防

東方又狙擊消防

翻2放1係咪double人工

做足功課先

返一放二

立法會議員陳恒鑌表示，消防員「返一放二」的制度是要讓消防員工作後有足夠休息時間，以應付24小時當值時繁重工作，若有人認為下班後還有多餘精力而做兼職工作賺錢，理應循正確渠道向部門申請，否則有關行為屬不恰當。

消防處發言人表示，早前已收到相關投訴，並正展開調查，如發現有任何違反紀律行為，會嚴肅處理，發言人補充，據公務員事務條例，公務員在接受任何正常工作時間以外擔任的受薪工作，均必須事先向處方申請批准。

又黎搵食姐 犯法呀？
其實眾所皆知公務員唔可以打幾份工 你入得政府 就守返規矩 窮唔係你唔守規矩既擋戰牌 你話你窮 要秘撈咪偷偷地唔好比人知囉 衰左咪認衰仔囉

規矩定哂係到 唔明有咩好嘈喎 咁都要合法化？

消防員「返一放二」的制度是要讓消防員工作後有足夠休息時間，以應付24小時當值時繁重工作，若有人認為下班後還有多餘精力而做兼職工作賺錢，理應循正確渠道向部門申請，否則有關行為屬不恰當。

其實我就覺得任何工種秘撈都冇問題 唔係剩係幫消防
呢個世界冇人鐘意返工 返1份已經食緊屎咁 返2份直頭係食緊兩舊屎
唔係為勢所逼點會咁辛苦打2份工? 去吃喝玩樂訓教唔好?

大家都係受苦既一群 而家人地用自己勞力自己時間去捱世界都仲要比人屌
我反而最唔明呢個想法

下下講合法 到講到佔中 港獨就個個搬龍門講公義 連登仔有幾守法大家明啦 係借題發揮魚蛋心態 定係 尊重法治 心照啦

「其他工種有樣學樣去秘撈個社會同公司要點樣管」其他工種不嬲有秘撈文化架啦 工程日一份夜一份放假一份見唔少 IT仔自己接下JOBS寫APPS又見唔少 你估佢地老細唔知咩 你唔好爆到D公司機密出去 搞得掂份內事鬼理你咩

咁你做得香港人要接受樓貴
唔好下下屌政府 發展商

救火佬私家臭雞終於開工

講到明秘撈 即係偷偷地啦 點解成班人仲講到光明正大都好合理咁

香賤仲學人講法治
成班消防雞為保自己條佬支持合約精神都唔洗守

其實申報左
佢地中意做CEO都得架

申報左既兼職都俗稱「秘撈」架

你又識咩法治
法治英文係乜 你都唔知啦
講撚?

佔中 的議題係涉及公義
我想問要救火佬守合約有幾唔公義
如果畜牲香港人覺得合約精神無所謂 ,我無話可說

呢啲申報咗通常批唔批
真心唔知

你又知人地唔係偷偷地? 而家人地IG FB打卡自爆秘撈咩
報紙佬不嬲消息靈通 銀行過錯數唔肯比返錢人單野都可以搵到條友出黎 要起底搵有秘撈既消防佬有幾難

高層漠視舉報
好明顯有其他消防篤過灰喇

犯法就犯法
咩正唔正確
連登仔真係寬已嚴人

我都想知 聽返師兄講都好難申請

秒

未confirm即炒
confirmed 收warning

佔中反撚晒法
香港係中國 有晒法律條文
連登仔點睇

佔中學人講法治
一邊佔中一邊屌人唔守法律
連登仔

連登仔:為公平公義 唔計

都係睇薪金、性質、利益、本身既appraisal啫

有咩事就 拎公義黎做擋箭牌

話左龍門任佢搬 你講守法 我同你講守法 之後又同我講公義

咁如果就返呢件事上面
會唔會批呢

冇呀，因為要趕住排隊去屌你個老母臭閪

唔好講公義先
佔中犯唔犯法??

你呢種人連狗都不如

拎緊你d錢 你交幾錢?
人地有錢佬都未出聲 你出咩聲

批唔批一回事 唔申報就係錯

拎公義黎做擋箭牌
仲衰撚過班建制派

直頭唔會批
正常都係批啲大路野
例如健身教練 去中小學教波咁上下

做私人公司100%唔得
利益輸送

基本法寫到明香港係屬於中國
港乜撚野獨
犯撚晒法！

兩樣都犯法，佔中有人坐監
呢班垃圾消防狗唔該順手拉埋

你條賤種講到唔比消防秘撈點抵觸公義未?

識個做政府專科部門(拆彈),一星期返2日,假期又超多,福利超好
其實大部分時間都係做訓練,無事真係好閒...可以搵多份

認咪好囉
好過班 唔認犯法既公義撚

你唔好講出來啦
一間連登仔又狙擊啦

公義由頭到尾都係你講咋喎
宜家講緊犯唔犯法呀

唔好轉移視線啦
佔中犯唔犯法呀

窮呀嘛 屌你個西

我做乜野要你講抵觸公義姐
你要攞公義黎洗白佔中係犯法呢個污名
我夠可以攞生活逼人 樓價高企洗白消防秘撈呢個污名
我做乜一定要跟你個標準姐 你咁鐘意搬龍門 比你搬到有利自己既位同你打?傻架?

佔中係一班人追求公義，但無話唔抵觸法律喎
補補啲法律知識好喎

個幾隻消防狗唔會話為咗追求公義去秘撈掛

其實好小事,非做作期間做無咩問題,自己放假既時間黎
大公司CEO都係返得個1日簽名啦,大驚小怪

你不如追下post先啦
又拎公義黎轉移視線
由頭到尾講緊犯唔犯法呀
你叫下拎公義黎做擋箭牌個位補下法律知識啦

可以諗買樓已經證明人工唔錯啦，而家大把大學生諗都唔敢諗啦

講呢類19野的facebook大把
火佬果班家屬謝禮就係

香港人為私利就對民主運動潑屎

守法既巴打
佔中究竟犯唔犯法
一句好簡單咋喎

原來消防秘撈係性質上可以同佔中相比？

不如你答下我，點解可以佔中，但唔可以強姦你老母？

佔中犯法，有幾個坐完監出黎
咁秘撈個d炒左未?

其實布手有腳都可以做,首先你要有能力入到
其次返part-time是旦上報就批,叭係佢地無上報,只能話抵死

乜撚野性質呀
犯唔犯法
一係犯一係唔犯
唔好又黎咩為追求公義個味野啦唉
真係一句都咁難咩
同建制派遊花園有咩分別

所以要等有錢佬出聲先可以出聲，咁係咪要等班有錢佬出黎反777，其他香港人先可以反呀死傻閪

犯法呀，監都坐完出黎啦
咁係咪應該拉秘撈個d呀?
一句好簡單咋喎

係, 你覺得你可以發聲
做到乜?

炒唔炒 我唔知
不過知大家都犯緊法咪好囉
唔好再係度扮守法屌人唔守法

呢個世界一係你行一步 一係人地行一步架姐
你可以唔行 咪等樓價幾時行一步降落黎就你囉
再唔係咪你自己行一步 上進D日一份夜一份囉
關乜人工唔錯事 根本就心態問題 而家有D人自己唔肯行一步 淨係屌鳩人地唔肯行黎就自己
座山就永遠都係度 一係你就移左佢 一係你就搬 一係就期望有一日有隕石撞爛座山 大部分屌鬼既人都係第3種人

拉囉
無問題架
唔好係度扮守法撚開口埋口話要守法
但自己走去佔中 港獨就得架喇

咁消防放假去行山扑野又算唔算體力消耗？

根本消防就係成班撐警藍絲黎，係之前d連登仔係咁吹奏佢咋嘛
我好尊重消防，亦覺得消防既工作好高尚，不過咁唔代表我認同佢地既立場

支持一發現秘撈即炒，有咩事要你救先嚟話無力咪仆街？
咁好精力咪返足六日，最多加返人工

算 應該要同連登仔申報
會影響工作表現

屌，原來覆緊個弱智

你叫班走狗點答

所以話香港人學人講民主自由公義係好笑
成班就係因應私利搬龍門

答左喇
好守法既守法撚

港獨犯左邊條法?唔識法律咪亂up啦
而且其實我從來都唔覺得消防秘撈有咩問題，不過唔該唔好係到一邊屌人佔中，一邊秘撈囉唔該，真係好嘔心呀

一堆消防狗spin落佔中度，好撚肉酸

慢慢笑,你做到野先講啦

消防狗惡撚過黑警
自己做錯野屌返你轉頭

原來佔中因為係為公義 而犯法都無所謂 唔算係搬龍門
死撚死

笑你班消防佬搵命搏仲要冒住比人炒去秘撈都搵唔到30k咋

分清先後啦唔該
似係你地一邊就話佔中犯法無問題一邊屌人秘撈唔守法喎
基本法寫到明 香港係中國 既一部份
就算係憲法 唔通就唔洗守呀？
建制派既基因出晒黎
口講公義，做就

交稅啦講 再唔交果幾千蚊稅
政府就冇錢出糧

唔追post唔覺連登咁多消防狗

邊似得你唔洗交稅咁爽皮呀

成班傻西仲要不停幫班消防講好說話，點解會有人咁弱智

呢度d 公義撚真係好嘔心
禮義廉翻版

政府要靠你果幾千蚊
出糧比消防佬 都唔差

我話消防人工唔差唔代表會夠錢買樓，要秘撈我無話過反對，不過唔好講到好似俾政府迫害人工低一定要秘撈咁囉
然後仲要拉埋落佔中，講出黎肉唔肉酸d呀?d咁既言論真係成個消防俾你地影衰晒

其實可以send email 去申訴專員公署 ：

又要靠人出手
你自己唔做?

原來你連憲法同法律都唔識分

1. 個妓者點知人地冇申報
2. 個妓者點知高層知情
3. 個妓者點知高層冇做野

自己拎住個公義光環做犯法野 係度屌人犯法唔守法
仲撚嘔心

人地收工去叫雞 屌到精盡人忙都唔關你事啦

連登仔平時屌報紙佬
宜家選擇性失明

擺明有人隊

憲法原來可以唔洗理
取消左佢啦不如

你咪拎住個消防光環做秘撈犯法野
屌人佔中唔守法囉，有咩嘔心得過你

隊得好

有人篤完灰再同記者講囉，呢d野九成自己人做啦

班消防佬出親去都搵命博，似得child登仔坐係屋企開大冷氣用電腦？
班消防狗仲要低人工過班警犬
仲要一個星期七日出足五日去玩命咩
咁撚低人工仲要搵命博唔怪得無人做消防

救貓都會死?

睇少d烈火雄心la撚樣
點有這麼多火你救

先後識唔識分？
係你班拎住公義 光環扮守法既人屌消防做秘撈唔教法先
而唔係消防企出黎話自己做秘撈然後屌人佔中唔守法，從來無人會光明正大話自己係消防去做秘撈
因為知係犯法
相反，你地呢

比2皮你救貓都救唔到啦
用鍵盤救你就叻

人地佔中個班坐完監，你地秘撈個d去自首未?未有咩資格話人?

屌放假做自己野都要比人屌，仲要係靠自己努力搵錢，又唔係做咩犯法野

受薪

當初入行就知道要申報先可以返Part time
依家係有法不依 私自返維修喎

點解咁多人撐

坐完監個d好似係比人拉架喎
你有冇去過佔中？自首未？
自己都未自首叫人自首？

私人工出月薪
星期六日唔見你番去ot?

係睇唔過眼班人拎住公義兩隻字 係度屌人唔守法
太嘔心

點解佢要識救貓？佢係消防員咩？

從來唔覺有幾型幾勇喎

我一早自首左，咁你係咪去自首?

我無佔中無秘撈自咩首？

條友識撚咩
以為禁下space制跳到上去救貓

有邊個會反對加人工....

你打得飛機多咪手軟腳軟囉柒頭
消防員舉鐵多過你打飛機啦
洗撚你擔心咩

你條文盲快d去死

無受過訓練同無裝備的確唔識救，但佢唔代表佢常識去判斷救貓嘅危險性有幾大

屌你，咁做返8個鐘，每個星期休2日好唔好
明明消防最正係返1放2

受薪假期

你就文盲

其實消防入班果時已經講明唔可以秘撈，如果用人工底做借口真係on9，你入班果時已經知消防人工底，咁仲入行？紀律部隊唔講求紀律不如執柒左去，同黑警講工作壓力大而去做犯法野又有乜分別，佢比你休息2日係义足電為市民服務，入火場保障到自己行得返出來而盡力救人，所以上樑不正下樑歪，高層漠視，當初定下左唔可以秘撈條例，一定有佢原因

公司同事拍拖多年女友就係俾大隻消化仔搞上而分手，但不夠3個月發現佢成日放假溝女，又想返回同事度

得閒唔去搞差佬
走去搞鳩消防
欺善怕惡
香港多得你呢啲垃圾傳媒唔少

嘔心得過為左幾舊水犯法仲係到屌人唔守法?
講真，不嬲唔反對秘撈，不過估唔到明知秘撈係犯法仲可以大大聲屌返人轉頭，真係長見識
你屌佔中犯法無問題，但因為佔中犯法所以唔屌得秘撈，咩logic黎，真係全港得消防先有

睇黎下次休班警犯法都可以好似消防咁大大聲屌9點解其他香港市民佔中犯法又得

其實係可以，不過要事先申請

無話唔屌得喎，上面一早講左
叫你地唔好扮晒自己好守法
比人話唔守法就拎公義黎講
其實大家都係咁上下
大大聲屌返人轉頭係咪話緊開口埋口公義個班人

Google 下都知幾多人無申報俾人炒左啦，特別係未過bar嗰d

你地就算講佢班消防幾慘幾咁偉大最後咪又係收皮
要做秘撈唔搵cas ams做？呢d唔會好難批掛
亦都有人話教波健身教練都有機會批，班人會係都要搵份唔會批嘅秘撈仲有咩好講

有市民質疑消防秘撈洗冷氣會影響日常工作，咁唔該消防高層搵人出黎釋除佢地嘅疑慮囉，講得服咪繼續俾佢地秘撈

有懷疑有消防去做秘撈咪去報囉
不過就唔好以一個 為公義 捐軀，企係道德高地 話人唔守法
因為真係好嘔心

消防員唔撚係人呀 唔撚識攰呀 舉完鐵唔撚洗休息呀 屌你老母講野咁撚戇鳩既

一個post釣曬啲消防狗出嚟

其實呢啲係要真係出咗事先有人會屌，無事無幹個個都一定話做自己時間做自己嘢有咩問題。
消防員做嘢係辛苦同人命攸關，所以佢哋先返一放二，我都唔會覺得有咩問題，唔係你覺得憑咩佢哋有呢個制度？有無見其他打工仔走出嚟話我做嘢好辛苦要返一放二？講出嚟俾人笑

我都想有大隻消防仔仔幫我裝冷氣
舉報果個正仆街黎

講野咁毒
你係咪有屋企人試過咁樣燒死左 所以先咁激動
係既 我撐番你果邊啦

番下工就無精神到判斷錯
番工前訓夠10粒鐘 咩精神都番曬黎啦
同埋人遇到危急情況 精神力氣又會再特別強
更何況受過專業訓練
你估好似你咁虧
打個飛機就已經神志不清咩

東方對消防咁出名你唔係唔知吖嘛？

連登仔係咁偏激
人地屌女又話人地放假唔洗去屌閪
人地番1放2又話人地有2皮咁多假仲想點

自己食緊屎 又唔比人食好野
典型華人嘴臉

唔係偷唔係搶都俾你講到十惡不赦咁，賣白粉嘅真係毒害社會

你鍾意咪另外開個post屌佔中
但人地屌秘撈犯法，你就拉埋話佢都有佔中，大家都犯法所以佢無資格出聲係講唔通
正如掉返轉你屌佢地佔中，佢地都唔可以話你有秘撈所以佔中無問題

其實根本唔需要拉埋佔中呀公義呢d去講
因為今次點都係消防理虧，秘撈完仲有無力救人救火係關乎公眾利益
而家講到高層包庇，部門形象都影響理，又要度橋搵任何人出黎洗底

本身其實想幫消防講幾句好話，但一入黎見到佢地副咀臉就無名火起

我覺得你可以直接說
唔低得消防咁好做 有咁多假番pt咁爽
應該要舉報 睇到佢地無左份工會好爽

但唔好講咩體力救人之類
（Copy番上面打過既）
粉飾到救人幾緊要 人命幾可貴
講到好好聽咁
但問題係有人死既新聞
連登留言係大部分幸災樂禍 笑9死者

當然有少部分人都屌9班友冷血
如果係你呢部分人 咁我唔會話緊你

照你咁講 唔應該比佢番1放2啦
無論20到50歲既消防都只可以訓10粒鐘就要番工

人遇到危急情況 精神力氣又會再特別強
用D唔一定出現既狀態講真係無意思
係咪你保証一定會特別強先? 唔係應該盡力排除依D危險機會
反而相信依D野?

專業訓練大撚曬咩, 一年幾多消防判斷錯誤搞到死左呀?
佐敦大廈大火, 2個消防無視專業訓練 將自己既氧氣比左2個人吸
結果自己死左

另一單漏煤氣 專業訓練叫佢地一定要帶頭盔, 佢地唔帶
一開門就爆炸又死一個隊長

你口中所講既專業訓練同到危急情況 精神力氣又會再特別強點幫到手呀?

樓上叫改制返2放1
笑撚到我仆街
返48個鐘休24個鐘
屌你老味一個星期返兩更加埋96個鐘

做冷氣咋 你估好似你個名咁去扎鐵咩 可以有幾累呀
利申:做過冷氣 技術性野黎 勞動唔大 你做1次gym仲累過裝部冷氣十倍

憎人富貴厭人貧

班連登仔覺得消防咁嘆咪去考囉

係香港生活真係慘過食屎 假多比人眼紅 犧牲私人時間做多份都要比人批鬥
窮是原罪

話消防員低人工既係咪on9，入職己經2萬，等下升point 唔升柴都一定上到3萬，結左婚等幾年又有公屋，供樓都唔駛、咁都低

考到先講 唔好話消防
毅進都未必考到
一撚日到黑活係自己打機世界

對比班child登算高

話人做廿四個鐘野又係低能，佢地有得訓架，有幾多單半夜要起身出動啊，我諗真係做野時表示仲少過d ol

跟差佬咁返shift

夠精神就要番工？
咁相反如果佢地唔做pt 都話好辛苦唔夠精神
係咪又可以加到番1放3？
呢個pt唔好再講 好撚on9

你比狗追都跑得特別快啦
點為止一定呀
Keep住做下野 都可以話保持反應力動力架
你宅係屋企10日第11日番工都有機會仲呆下呆下
點保持到最佳狀態 人人方法唔同
佢地自己既感受先最正確

你果兩個例子 係咪因為佢地番完pt攰得濟 搞到判斷錯誤先？
一個就太偉大
一個就貪方便唔帶
都唔關事都夾實拎埋黎講

點樣30工

情有可原

重記得當年中學果陣啲同學好多都想做消防
話人工好萬，果陣聽係萬四已經流晒口水
但結果依家無一個真係做

on9 仔 合約精神喎， 法咩律？ 你智障加文盲？

屌差佬都秘撈啦 做晒兼職罪犯
非禮強姦 盜竊最熱門

樓上話消防人工低，秘撈無問題都戇鳩

入職前佢地都知人工係幾多，如果係嫌少就唔好做，大可去其他部門，無人揸住枝槍逼佢地。

到而家出左事就話搵餐晏仔唔好逼害人地，但卻唔知秘撈卻係影響日後巡查執法時嘅公正性。

消防真係天生就有光環，做錯事都有連登仔撐

人工係入職前已經知，嫌低就咪撚入啦

發夢見過，醫院響 alarm，個阿 sir 話，你地入左去 panel 房check 過啦？無問題啦？信你㗎喎！

到最後，𨋢都無搭過上去就走左

老左真係一身傷 on完call仲要抬到仆街

屌你老母香港政府
消防搵條命去搏，都係得雞碎咁多
人工仲底過班日日鳩hea嘅警犬

依家搵下外快都唔得？
唔影響到本身工作咪得囉

大把消防員做游水教練&救生員
見過消防員教警察個仔游水

搞到個職業cheap晒咁
一提起消防其他人就會聯想起地盤佬或者咕喱

Ot埋 1日 1.5工/2工

D消防打手多到...

個死亡率有幾高？...
如果係警犬 搵秘撈 成件事又唔同晒
冇話幫邊個 唔幫邊個 點解明明成件事係錯 都比 上面班人講到岩

違例嘅野都咁多人撐

我諗消防係比人賣豬仔入去，入到去先知原來人工咁低

話人工低去秘撈真係...比你同黑警一樣人工會唔會冇人去秘撈？有錢邊個會嫌多 消防有光環真係唔同d

就算人工 align 左，消防都會秘撈，係人嘅問題

違反紀律點解仲有人撐

如果冇人提咪相安無事，之但係依家有人舉報，咁咪要執正，如果覺得秘撈係ok 咪檢討下個policy

training 個陣實有講過紀律野，又有 icac 嚟講talk，已經話晒唔得，但連仔仲覺得理直氣壯

始終咁多假期我又覺得搵野返下當攝下時間都冇乜大問題但係呢個世界咁多工篇要走去做咕喱
求其搵份教練教運動/office保險地產都好過做咕哩

係規矩上 pt 係要申請 因為紀律部隊個人工係包成個月嘅. 所以畀人告唔好問點解

咁你講得出 我俾兩萬你，仲多左tim，你同我即刻死撚左去

我支持消防秘撈做鴨

所以話應該改為返一放一就差唔多
放二根本就多得濟

怕危險嘅可以唔做，做得嘅就預左有風險，呢啲入職前同 training 期間都有講，覺得唔適合嘅大可以唔做，無人逼你

唔好又要做又要屌，老實講，聽落都覺得鳩撚屎

咁又唔得，工時真係會太長

秘撈都冇問題？真係要出動嗰陣無精神點算？

你話教吓gym呢啲都話算，裝冷氣做地盤呢啲體力勞動工作都支持？

唔洗睇一定係方向報

咁佢地有無申報先？

唔通靠份人工過世咩

消防員人工咁少 唔做多份邊夠洗.....

溝女養車食飯
點似得連登仔蒲係屋企?

Ot出多半工 i see
真係幾辛苦下

佢揾幾多都會出去秘撈架啦
每返一日就有兩日off
咁多時間剩唔同真係同你訓足咁多日咩

公務員要申報呀

做教練都好聽過做咕喱啦

任何人，日頭技工夜晚救火

睇呢個post以為返左大陸

咁多人覺得規則係唔需要守，搵錢至上

份工講到明做兼職要申報同講到明唔可以做體力勞動工作 如果係兼職工作時受傷又或者過度消耗體力 引至救援時發生意外邊個負責？ 呢d入職就講到明 覺得人工低就可以唔守規則？

無所謂
會補假計到一星期51個鐘
如果返一放一 我諗每個月有半個月長假唔洗返

班人真係好笑，秘撈係公開既秘密就撐

2萬起薪都叫少

即日出

整冷氣有好可觀收入

就算四萬起薪一樣會秘撈
佢地會話工作性質危險，要儲多個錢保障優質生活俾家人

兒登仔fg五皮

係囉 佔中果期以為返左大陸

報都on9啦
爬老正一定唔撚批啦
批咗出事追究返個阿sir自己食撚晒
不如隻眼開隻眼閉好撚過

啲差佬日撚日充公人啲貨就自己賣番出去自己食咗
屌你老味消防佬番撚埋啲閪時間
再自己用血汗揾工賺多啲奶粉錢就比人篤灰
天理何在

咁撚少，唔好話俾我聽對你來講係叫高.....

咪就係番閪時間所以俾你放假休養囉
你拎去番工
好識善用時間好有上進心好叻仔呀

返一放二咁閪等我做

2雞野真係好少
求奇搵個揸的士都3-4雞
廚師都80蚊粒鐘
唔明點解2雞話高

可能佢萬三蚊成世果類

做人唔好怪人搵得多
諗下自己點解搵得少好過啦

犯規就係犯規，仲可以大條道理

話乜撚返一放二係俾你休息果啲就覺得on9
你估返一係返8粒鐘啊?
返24小時架, 工時返足俾你架
當一個月返10日240小時, 除返開正常人一個月23日, 等於正常人23日每日返10個鐘以上架
咁都有得講乜撚係俾你休息唔俾你做自己野
你放工夜晚唔好唔返屋企訓啊
你出夜街玩, 打夜機唔訓都唔得啊, 公司放工時間係俾你休息架

有邊個政府部間無得罪方丈先得咖...

東方？

人渣，畜牲，錢就袋足，拎市民條命較飛。

唔放2日冇問題啊
加人工啦

支持消防減工時至每週48
改為兩或三更制，有充足休息可每更有精神工作，每天都可以見到家人

你仲有精神秘撈是你應得

岩啦 消防員好撚辛苦 改三更制 跟警察一樣 等佢地有更多時間休息陪屋企人

真係叻個啲，唔駛落手落腳做，用親朋戚友個名夾錢做下生意仔，啲錢唔過自己手

類似學 amazon 咁樣賣下貨，根本好難證實

咁消防係唔係同警察人工睇齊？警察體能要求係唔係跟消防標準

消防咁撚大個光環
走去秘撈洗冷氣

講真消防份糧唔會少
何必為錢搞成咁

消防咁辛苦 咪計呢d啦
第時火災咪叫消防